PS4「元日戰爭」被中国網友舉報辱华

PS4夏季強檔大作《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）以日本及蒙古的「元日戰爭」作為背景，但是遊戲尚未上市，就已經有中國網友舉報《對馬戰鬼》涉及辱華，這行為引起許多想玩《對馬戰鬼》的中國玩家十分不滿。

有中國網友在百度貼吧的「PS4吧」中貼出舉報網友寫的文字內容，文中寫到：「《對馬戰鬼》以古代中日戰爭作為歷史背景，不僅罔顧歷史事實，將日本描述為正義一方，強行要求遊戲者扮演古代日本軍人，殺戮古代中國軍人，殺人手段極其兇殘，被殺者數量龐大，此遊戲在意識形態方面有極為嚴重的問題，顛倒黑白、美化倭寇、醜化中華民族。」

該舉報網友也提到，希望相關主管部門將《對馬戰鬼》全面封殺。除此之外，也有其他舉報網友在舉報頁面寫下：「該遊戲黑化中國元朝歷史，黑化以忽必烈為首的大中華。」

事實元朝就係仆街黎
古代中國人? 還返D領土比蒙古先講啦

關支那乜事，元朝咋喎

識玩，等班傻仔機同飛機都打唔到

蒙古又係你大中華 咁遲啲日本都係啦

支持

唔好買囉

元朝蒙古人又係支國人呀?
不過舉報就岩架喇 等支國人玩俄羅斯方塊喇

加速

邊個支那人玩邊個就係叛國

正啊，近期大作 中国再禁

開始搞唔清呢類舉報者係曲定直

蒙古去到邊屠城就屠到邊
成個阿拉伯文明比佢屠到倒退幾百年cls

係時候一齊舉報

竟然有得殺支那人
急不及待要玩了

蒙古佬又當中國軍人 真係痴撚線

元朝當你漢族係下等人
仲當係自己王朝？

一邊叫人倭寇 一邊話人醜化中華民族

推崇俄羅斯
拉得

ps4 大陸個store 都停左
話之你
做隻game 都咁綁手綁腳
就黎得五子棋玩
踩地雷都可能話影射老死北韓地雷陣
接龍又可能話支持美國主意

屌, 玩曲咋吓嘩

元日戰爭唔係蒙古入侵日本咩日本保家衛國都唔屬於正義一方？

我小學時已經奇怪點解中華民族又朝鮮又俄羅斯又蒙古

本來都諗呢D唔啱玩唔買, 咁搞一搞整到我都想入返隻支持下添

而家班北佬連中原雅音都唔識
滿口都係外族胡語當係母語
蒙古 滿洲後人就差唔多

中國人沒有侵略的基因
蒙古人侵略日本
所以...

要玩就玩中國方塊

咁三國無雙係咪都要禁
鼓催內戰

香港啲game鋪 無得運game上大陸

支國方塊
玩玩下會冇方塊出
又或者偷工減料 合唔埋一條橫
起得高又會散哂

唔知既以為蒙古國比你中國吞拚左

元朝係外族BOR

如是者, 日本德國英國全部都係大中華

又關你事，元朝係外族，出名兇殘殺人無數，有咩抺黑

十卜

日本鬼子想用遊戲洗我地年青人嘅腦

五子棋犯左阻聚令
四子棋喇

G持中國區下架 唔好俾日本鬼子既遊戲侮辱我國

關大中華咩事

元朝都計華人
咁歐洲人其實都係華人

個陣你奴隸黎咋，擺到明最辱華就係蒙古人，宜家就以為自己係主人，笑撚死

蒙古網友: 元朝關你撚事?唔好認親認戚

如果日本戰勝，大和民族會當係中華民族一部分，

又屈蒙古人係中國人

元朝
蒙古帝國大元王朝

蒙古也是中華民族
犯我中華
雖遠必豬

其實打日本嗰啲好多都係中國降兵嚟

蒙古侵略日本, 點解蒙古係正義一方？

蒙古係唔係中國先？

依家大大個蒙古國存在, 仲係聯合國成員國

連忽必烈都被中國人

屌你老尾忽必烈都係華人?

傳統觀點認為，元朝的蒙古統治者將元朝境內的人區分為四類人。 分別為蒙古人、色目人、漢人以及南人。 漢人是指南宋時期分佈在金朝、西夏（黨項人被認為是色目人）境內及今四川、雲南兩地區的漢族人與高麗人，當中還包括區內的女真人、契丹人、朝鮮人等民族。

蒙古帝國慘”被中國”

點舉報?

好呀舉報呀

唔敢想像如果當年日本成功打贏中國會點，係咪將中日戰爭解讀為內戰，純粹家庭糾紛咁

好多game都辱華, 偉大中共應該ban9晒去

蒙古關你閪事咩
同埋漢人比蒙古人屠殺唔見你屌，走去屌日本人

元朝蒙古人關你撚事咩支那人

用孟獲屠殺中國軍人

危險呀
遊戲仲毒草過電影呀
一隻驚打成百個鐘
好多鬼佬意識形態
最明顯就係自由主義 個人主義
潛移默化緊中華民族

元朝關你班支那人撚事咩，屌你嗰陣奴隸嚟嘅咋，痴撚線，都唔知支那人乜撚嘢思想

當你元朝係中國啦，元朝入侵日本喎，擊退入侵者嗰啲都係倭寇？

垃圾game, 中国人無得玩益咗你地啦

元朝都係中國？

真心唔明點解支那人咁撚戇鳩

岳飛表示: Am i a joke to you

咪係囉，反抗入侵都比人屌美化

高清五子棋

想睇

中國人點可以玩呢d辱華game

高級黑

最好依十四億人全部拎去燒死晒佢

自己走去玩日本遊戲機，日本遊戲

有方法途徑舉報？

第時支那得返呢隻game

唯一正版 俄羅斯授權

俄羅斯方塊

因為得返俄羅斯當支那契弟

鬥紅，識玩

咪割左成個地叫蒙古

on9 咁玩2戰game你咪又係做盟軍
咁又係咪醜化軸心國呀
玻璃心已經唔足以形容支那人嘅脆弱程度

成班ON9

好似有吹日本人係徐福後代

當時蒙古人殺嘅人多到數唔清
咁都唔係壞人

push

笑死支持

南方漁村蠻夷

對佢地唔使講咩野
送呢隻腦魔就得

GTA?

咁外蒙古又係咩人

Push

元朝係中國人

中國自古以來係蒙古嘅一部份

不嬲要 三國殺都要死

日本同蒙古打仗 關支國咩事

打飛機高手

漢人視元為外敵
比外敵佔領當自己文化

以忽必烈為首的大中華

倚天屠龍記唔拍得了

放心
很快支那冇得玩

口交部話5000年

但朝代轉換係咪犯國安法

亂晒大龍

使L理佢
乜game都舉報,到最終蝗蟲只可玩支那game

新game idea

不嬲都話中國人唔尊重歷史㗎喇
人地係蒙古人都認親認戚

舉報者叫「范冰冰之卫生巾」

又忽必烈，呢班霸佔中國嘅「漢族」隨時冇一個係漢人

孟珙出身將門，曾祖孟安、祖父孟林都為岳飛部將。孟珙早年隨父抗金，並參與滅金的蔡州之戰。宋蒙戰爭爆發後，孟珙以一人之力統御南宋三分之二戰線上的戰事。

余玠，構築山城防禦體系，以抗擊蒙古軍。從公元1243年到公元1244年，余玠與蒙古軍大小三十六戰，戰果顯著。後又率軍北攻興元府，還擊退進擾成都、嘉定的蒙古軍。余玠受任於南宋危難之際，竭力經營巴蜀，為支撐南宋王朝半壁河山做出了傑出貢獻。但在公元1253年時，宋理宗聽信讒言，召余玠回朝。余玠聞召不安，暴卒於四川。

抗元將軍：Am I a joke to you?

其實元朝係中國人比外族統治...點解會有人覺得係中國歷史...

屌好難玩
完全隨機出磚，仲要識死人冧樓

Ngo事件完左冇耐又黎多單，仲以為上次被台仔撚會吸取少少經驗添
究竟成個支那可以被辱幾多次

好波乜撚野大作都唔洗玩了

破壞中華文化最多的是共產黨
殺中國人最多的也是共產黨

元朝的事關共產黨甚麼事呢
精神分裂啊

日本當年贏咗嘅話元日即係內戰

當你爆機上名人堂
但個名係第個人

其實如果蒙古帝國都係大中華, 咁樣滿清國都係.
再計落去, 所有佔領過中國嘅都會自動變大中華.
所以, 係冇所謂侵華呢一回事, 只有政權移交.

分裂國家主權

侵略你當你係狗嘅人就話大家都係中國
幫你嘅美國就當人頭號敵人咁屌

識玩
報多啲，禁埋佢，等班支那狗無得玩

啱呀
全力支持黨將playstation逐出市場，實施制裁。

儲齊一條都消唔到因為D磚唔合格
只要俾錢唔洗齊一條都可以消

中日內戰

其實重邊到有真.支國人
溝外族都溝到雜種哂

你好有潛質整新game

有時好多好構想就咁喺網絡被埋沒

朱元璋顛覆國家政權

元朝侵略大和民族, 抵打

我只係PR 5毛名單坐上客

食屎啦日日出抗日game日本仔又唔屌你辱日垃圾支那你殺人就得，人哋殺你就唔得

最柒係蒙古人又被當成支那狗明明自己俾人打到仆街，蒙古帝國最低賤嘅漢人，以家就做咗大中華狗一部分

係咪又係 品蔥 加速主義啲人

要舉報呢條友
中國人係冇侵略既基因！

中國人係咁LA，一向嚴人寬己，自己祖先被殺、逼害、三反五反，被批鬥，有D被抄家，要走佬，最後又咪主動瀨鞋底服從天朝政權，背祖忘宗

好有機會係
啲可汗打到邊就屌到邊，留咗唔少種啦
班支那人應該係匈奴人

直頭玩ps4已經係幫襯緊侵犯大中華嘅日本公司
建議唔準買ps4

元朝滿洲人先係中國人

漢族係南方人

咁羅馬咪好唔得閒

支那人：根本就係

曲撚到直

蒙古人打日本就係侵略喎，又話無侵略基因？
定係認左蒙古人唔係中國人？

大和民族咪又係中華民族一份子

根本內戰嚟 沒事兒 沒事兒

習大大下令20舊磚痴埋一舊
大白象工程

共產黨班人真係漢人？

自古以來麻
連人類發展起源地都係中國人的

話人倭寇唔係辱日

好呀 禁哂佢啦

死啦 金庸小說咪要下哂架
神雕果啲有打蒙古人喎
巔覆及分裂國家

根本就係蒙古國嘅人

明明班漢人同南人係蒙古人制度入面係最低賤既
1. 蒙古
2. 色目
3. 漢人
4. 南人

果陣既支那豬連屎都不如

時間耐左, 班支那豬當曬班蒙古人係中國人

好彩日本仔侵中失敗, 如果唔係日本人都係中國人

元朝領土自動收歸中國自古以來領土，正呀喂
但照返呢個道理，香港當年割咗俾英國，咁香港人咪變英國人？台灣俾日本統治過，咁台灣人咪係日本人？

所以關佢哋咩事

中國人殺中國人係天經地義
不容否定的三千年歷史文化傳統

咁要買黎支持了！

死傻鳩
支那狗返去玩水啦

岳飛係對金人
要講依句應該係文天祥先啱
留取丹心點知照咗幾百年後咋大中華膠

cls日本仔出game唔係自己打元人唔通玩家打返日本仔轉頭咩
咁多野講咪自己出返隻囉

真係服左牆入面既人，d歷史觀矛盾到一個點

蒙古族入侵，唔單止屠殺漢族，更加摧毀華夏文明。而家竟然當埋入侵者係中國人？仲幫佢地護航？

如果蒙古人都係中國人，咁長城就係分裂國家既象徵
因為將漢人同北方遊牧民族包括蒙古人分隔開。不過班冇文化既人又睇唔到，繼續攞長城來打丁

我之前同人講笑，話隻game傷害中國人感情，強國應該禁，點知真係有人投訴

八國聯軍果八國好快d出黎認自己係中國人

aoc係咪bam得
三國無雙又得唔得

北佬其實咪又係 元人 滿人 外族黎

入左黎中原就當自己係漢人

根本係連自己都睇唔起自己

要扮漢人黎打飛機

支國根本就係要分南北

係大統一思想搞到on99

元你老咪，咪鬼將嗰種人種收入自己民族就拎埋人地功勞。
係蒙古統治長江/黃河流域時，南人即中國人係奴隸黎咋

幫手一齊舉報

搞到我好想玩

金庸辱華，郭靖屠殺中國古代軍人，反中央之心不死

愛國就玩華容道

楊過殺埋蒙哥同金輪法王簡直其心可殊

即係承認元朝係支那？
即係話支那承認曾經大規模侵略殘殺歐亞大半版圖嘅國家

唔明，歷史上元朝係侵略者，點解日本仔係呢個case唔係正義一方

真假難分
總之係加速既行為一律支持

辱佢老母咩 元朝係北方人 唔係中原 即係而家班支那人種 屠下班支那人種不知幾正

隻game本身買硬 而家又多個理由玩

蒙古係外國人，幾時變左中國

姐係我地都係蒙古人
咁到底我地係咪中國人，抑或又係中國人又係蒙古人
如果入侵過中國既都算中國人，咁日本人係咪中國人？
八國聯軍又係中國人？
中美矛盾又係咪國內衝突？
好亂呀

你啱，係蒙古人

不過當時攻日蒙古軍隊裡面有好多南人打仗，不過算hea打，反而高麗人打得癲好多

叫佢玩返轉《元朝秘史》平衡返啦

干預人地內政話人地干預自己內政

從來只有大元大蒙古國
根本就無元朝

已買、今晚0000玩

正，中國就快咩game都冇得玩

GTA嗰啲咩game都唔好有亞洲人呀

廢事有人玻璃心啦

蒙古人又關你支那人咩事

即係咁，侵侵取消完香港關係法之後最驚其他地方跟機之後就係同大陸班gamer攬炒被禁game...

我無理呢個問題。
我想知如果中國將日耳曼民族收入中國第52個民族，德國係唔係中國領土？

有讀歷史

我思疑香港人舉報嘅, well done btw

其實係咪加速主義者做

而家唔係咩

第二個國家則是韓國，相信這次有關注《對馬戰鬼》的玩家應該很清楚，本作的故事背景發生在日本和韓國中間的對馬島上，典藏版中附贈的仿古地圖更是說明對馬島是日本的一部分，讓至今仍然認為對馬島是韓國的玩家非常不滿，根據日媒報導，最終韓國只能取消了實體典藏版的發行，但是普通版和數位版一樣會如期上市。

韓國個邊都有人不滿

本身諗緊買唔買，一於今晚買黎殺下支那狗

好多係朝鮮人

So辱華

班友請番成吉思汗上黎問下佢當唔當自己係中國人先啦隨時番生再打到你漢人仆街

唔好玩囉

三國志同三國無雙咪收哂皮

玩嘅時候可以好好享受斬班支那人

一舖辣起兩個國家

如果意大利人有咁嘅諗法，應該成個歐洲都係意大利領土同埋意大利人

入口外國糧食姐係畀錢外國勢力入袋！
中國地大物博點解唔自己種糧食！

建議食草！

提起俄羅斯 癲覆國家
拉得

日本人保家衛國啫

咁人地果時講元朝 佢地中國打到去歐洲嘛

所以呢個時候計

咁射鵰英雄傳係咪中國內戰

緊係唔係啦

yalla yalla

蒙古好似係國家嚟 關支國咩事?

黃皮膚黑眼睛黑髮都係中国人

倒轉咗?

中國萬歲! 打倒日本鬼子!

between邊度可以幫手檢舉

之前先見過有支那仔話 沖繩係支那領土

狗哥

再查落去 班大陸人會崩潰
因為元同清 實際係大元蒙古國歷史
中國歷史去到明已經斷左 去到中華民國先再有

支那人叫開"契哥方塊"

俄羅斯係中國特色現代社會主義發源地，推崇俄羅斯有咩問題

如果蒙元都係「中國」政權嘅話，咁金帳汗國、察合台國都係「中國」政權。

俄羅斯仲有隻game好出名
叫做 藍鯨

本來冇乜興趣，而家要買返隻支持吓

乜撚嘢，咁玩基連之野望 = 強逼玩家做基連，詆譭聯邦軍？

南北朝時期 已經係胡人政權 唐又係鮮卑
人改個中國名

打輸俾蒙古人、滿州人都當元清係中華民族強大嘅朝代啦

大元只係譯音
元日戰爭 現實係蒙日戰爭

舉報啦

中國人唔準玩ps4

如果中國二戰輸俾日本，日本都變埋中國

沖繩係明朝果陣都俾薩摩藩侵略咗啦

歷史事實係當年元朝入侵日本嘅軍隊主要係由華北金朝嘅漢人及朝鮮人組成, 艦隊船員主要由係原來宋朝嘅南人, 蒙古及色目人主要係留係海船上嘅高級指揮官

打完神風元軍艦隊覆滅, 班指揮官就實踐領導先走嘅優良傳統, 冇通知數以萬計仲留係灘頭唔上唔落嘅漢軍卒仔, 就開走小數未沉嘅戰船著草返大陸, 呢班漢軍卒仔就成為日本武士獵殺嘅玩物

所以班5毛理解為專殺中国軍人, 又真係冇錯到

不爽不要玩

蒙古都未出聲

靜啦好嗎，依家人地話辱華呀嗎，舉報辱華，人人有責啦

愛國就唔好玩日本鬼子遊戲

藩屬都計領土嘅話 朝鮮同越南都係中國領土啦

對日本人黎講，元人就係侵略者，就係惡魔，打到你冚包散都合情合理。

真係禁嘅話即買

夠薑就去蒙古國當面屈人哋係支那人

啲小粉紅穿越古代第一樣野應該係被捉入囚籠等斬首

獨派都被屈黃絲啦

蒙古係中國架
唔咁講點舉報佢
等佢地屎都冇得玩

自古以來。。。

俄羅斯方塊ok因為仲係fd

罷買囉

日本自古以來就係支那領土

想買

漢人/南人
好似話姓黃 姓張嘅大姓
唔駛問即刻殺得

五子棋暗示支持五眼聯盟抵抗中國，拉得

元朝都殺左好多喎
成日話愛國，其實上面班人有無了解過自己歷史

崖山滅國又唔見佢講

忽必烈為首的大中華
忽必烈為首
忽必烈

中共既愛國歷史教育居然去到咁既程度

加速師參戰

其實嗰陣南宋都仲未收皮

其實係

本來都冇諗住買 而家買撚硬

加速大法好

lm

不過咁係好事 保住咗西歐文明

依隻ban埋
10月watch dog自由軍團又ban得
11月cyberpunk2077過唔到審查
冇啦喎，好似冇大作上啦今年

支持战狼维护中国十三亿同胞伟大民族尊严大力打击辱华鬼子游戏

畀人殖民都咁開心，戀蒙殖殘餘勢力

舉報

哪麼要出兵收回外蒙古嗎？

黑化以忽必烈為首的大中華
曲撚到圓，肯肯定係攬炒黨

yt有片敘述攻打群馬島事跡
當年第二次征日
吸取第一次失敗教訓
元朝兵分兩路
北邊蒙古騎兵由新陷朝鮮挺進
另一方派遣江南人十萬兵做增援兼炮灰
結果戰事仍然失敗
因爲日本已經萬全準備
船根本上不了岸
幕府萬歲

支那人根本唔配打機, 嘈乜撚野JER

正
隻隻game都舉報
等班支那人淨係可以打飛機

認賊作父

漢人不過只係無數比蒙古人擊敗既文明中既其中一個

古蒙古人：認親認戚，行開啲啦屌你老母

日本係由班中國人去開發出嚟嘅
所以日本是中國的

唔係輸神風咩

本來唔打算玩，而家即買

理得佢曲定直
我要中国無game 玩

應該幫佢一把送佢哋一程

出多隻續集「厓門海戰」囉，畀蒙古人威番次，屠殺大宋餘孽，支那人應該收貨啦

元朝關你撚輸咩，辱都辱蒙啦

要買啦

係輸神風同暈船浪 柒到仆街

係咪有得斬支那人？

支那跟本比好多外族統治過都計落自己數
好想知英國咁多年歷史係咪又同支那一樣

舉報左金庸辱華未？

英國無民族主義

蒙古人係中國人！？ 佢屠殺左幾多宋人，真係人唔笑狗都吠

蒙古人都未出聲

必必慘被支那人

蒙古軍帶咗鼠疫去克里米亞 再經水路去到歐洲死咗四分一定三分一人口

笑死

平時班皇漢撚唔係好鍾意踩低元清架咩,家下覺得有著數又當元朝係自己人

第一次征日神風影響比較大
日軍都有頑强抵抗
第二次就真係攻唔入
上唔到岸
跟住神風吹襲撤退中既元朝大軍
幾千艘船拜拜

武統東京

咁姐係認自己有侵略基因啦

支那人咪撚玩咪得人地逼你玩咩

三國無雙都死好多人喎

又有傻仔

當時嘅西歐都唔好得去邊

有中國網友在百度貼吧的「PS4吧」中貼出舉報網友寫的文字內容，文中寫到：「《對馬戰鬼》以古代中日戰爭作為歷史背景，不僅罔顧歷史事實，將日本描述為正義一方，強行要求遊戲者扮演古代日本軍人，殺戮古代中國軍人，殺人手段極其兇殘，被殺者數量龐大，此遊戲在意識形態方面有極為嚴重的問題，顛倒黑白、美化倭寇、醜化中華民族。」

笑撚咗，支那啲小說、電視劇、電影日日係到小日本前小日本後，得閒又手撕下日本仔，都好意思話人意識形態唔正確 成個民族無恥到仆街